{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"7","quiz":[{"id":302,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b46]] ؟","a":"الشاخصة   [[b7]]","b":"المفترق القريب.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو خط التوقف ؟","a":"خط على عرض الطريق يشير إلى نهاية مكان عبور المارة .","b":"خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"تعني الشاخصة   [[a39]]:","a":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض بالقرب من المطارات.","b":"ضوضاء طائرات على ارتفاع منخفض على بعد 150م من حدود المطار.","answer":"1"},{"id":317,"question":"يجوز وقوف مركبة أصابها خلل بسيط على الطريق :","a":"لمدة أقصاها 24 ساعة .","b":"لمدة أقصاها 48 ساعة .","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الشرطي – الآلة الضوئية – الشاخصة – القانون .","b":"الشرطي – الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع – الشاخصة – القانون .","answer":"2"},{"id":313,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والحاجز مفتوح:-","a":"على السائق التوقف في جميع الحالات على مسافة 4م من اقرب قضيب سكة حديد","b":"على السائق التمهل في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":308,"question":"الشاخصة   [[a22]] معناها :","a":"اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","b":"اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","answer":"2"},{"id":324,"question":"على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :","a":"هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط .","b":"لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .","answer":"2"},{"id":316,"question":"الليل في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b47]] ؟","a":"المفترق القريب.","b":"الشاخصة   [[a38]]","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b48]] ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"تنفيذ أحكام الشاخصة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز اصعاد وإنزال ركاب على طرف الطريق؟","a":"كلا.","b":"نعم ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":301,"question":"هل يجوز لمن يمتطي أو يقود حيواناً السير أو الوقوف على هذه الجزر   [[d14]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز أن يسير عليها الحيوان فقط لغرض عبور الشارع.","answer":"1"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الأضواء (المعتام) في المركبة يُمكن السائق من :","a":"تغيير الضوء العالي بنور الطريق وبالعكس .","b":"تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس .","answer":"2"},{"id":305,"question":"إذا وُجد سهم أصفر في الشاخصة    [[b49]] فهذا يعني:","a":"السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير للمواصلات العمومية فقط.","b":"السهم الأصفر يشير إلى هامش الطريق.","answer":"1"},{"id":306,"question":"أين يجب على السائق أن يسوق مركبته عندما يحد الشارع الخط الأصفر، الشاخصة   [[d7]]","a":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه.","b":"على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","b":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما معنى الإشارات التالية    [[d14]] المرسومة على سطح الطريق؟","a":"لا يجوز الوقوف على هذه الجسر ويمكن السير عليها.","b":"جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","b":"من المساحة الفاصلة على امتداد الطريق .","answer":"1"},{"id":310,"question":"الشاخصة   [[a9]]  تعني:","a":"ممنوع التجاوز.","b":"الطريق آخذة في الضيق.","answer":"2"},{"id":311,"question":"اذا أردت ايقاف مركبتك بصورة مائلة على الطريق","a":"يجوز لك عند وجود خطوط على سطح الطريق تسمح بذلك.","b":"يجوز لك ذلك اذا الامر لا يسبب عرقلة لحركة السير","answer":"1"},{"id":307,"question":"عندما يرى السائق الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ، الشاخصة   [[e3]] :","a":"يجوز له السير في جميع الاتجاهات ما لم تكن هناك شاخصة إرشاد فوق الإشارة الضوئية تشير إلى خلاف ذلك.","b":"يجوز له السير إلى الأمام فقط.","answer":"1"},{"id":320,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.","b":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","answer":"2"},{"id":328,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:","a":"أن لا يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر صاحب المال المتضرر.","b":"أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"لا يترتب على سائقها إعطاء الإشارة.","b":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","answer":"2"},{"id":326,"question":"وقت الإنارة في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","b":"الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة على شكل مثلث تكون عادةً:","a":"شاخصة إرشاد.","b":"شاخصة تحذير.","answer":"2"},{"id":309,"question":"الإشارة رقم   [[b46]] معناها:","a":"على يسارك طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار .","answer":"2"},{"id":308,"question":"الإشارة    [[d17]] معناها:","a":"مكان توقف لأنواع معينة من المركبات.","b":"موقف باص عمومي على شكل خليج.","answer":"1"},{"id":307,"question":"تعني الإشارة   [[b54]]","a":"مدخل إلى الطريق السريعة.","b":"المسالك في الطريق التي أمامك تزداد إلى مسلكين.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}